紅會淪「黃會」 捐血遇冷血 疑戴「銅芯罩」被當藍絲

疑戴「銅芯罩」遭整蠱血濺衣頸 常客：不解決事件不敢獻血

紅十字會輸血服務中心職員在輔警總部舉行的捐血活動期間，涉嫌戴上「仇警」飾物，事件引發軒然大波，觸發「拒捐潮」恐令血庫告急。有長期捐血的市民展示捐血卡，痛心一向宣稱中立、不偏不倚的紅十字慘變「黃十字」；也有建制市民投訴早前捐血時被抽血員粗暴對待，令血液濺至其衣服上，懷疑事件起因是她捐血時戴上政府免費派發的「銅芯口罩」而被「黃絲」抽血員認定她是「藍絲」、惡意整蠱。醫學會認為，醫護或抽血員展示政治立場會破壞醫患之間的互信，醫護不應將政治帶入工作中，同時「拒捐潮」無助解決問題，因為沒有人捐血只會令病人受害。 ■香港文匯報記者 文森

捐血風波發生後，一名女士回憶起最近一次疑被針對的捐血經驗。她本月初與同事到旺角捐血站捐血，當時她的血壓不穩定，抽血員着她靜坐15分鐘至20分鐘，之後再量時血壓變得正常，「我怕打針，所以擰歪面合上眼，任由姑娘抽血。」

抽血離奇噴血 一句抱歉欠奉

突然她聽到「哎呀，唔好意思！」她張開眼睛時，不知為何在抽血過程中自己的血液會濺至衣服及頸上，另一名抽血員馬上上前慰問她，惟幫她抽血的姑娘一直未表達歉意，「佢喺我身邊坐咗一陣，冇乜表情。」她穿着血衫返公司繼續工作，「同事們都十分驚訝地問我發生什麼事，一樣有同事不明白為何血會向上噴。」

近日看到有紅十字會職員戴上「仇警」飾物到輔警總部為捐血警員抽血的新聞，令她聯想到事件不一定是意外。

她憶述，「捐血當日戴上了政府派發的銅芯口罩，黃絲都杯葛唔戴呢款口罩，而我就有戴，可能因為咁被抽血員認定我係支持政府的藍絲而被仇視。」她續說：「我唔肯定係意外定仇視，只係想藉此提醒去捐血的人唔好表明身份，以免有不必要的麻煩。」

善心被當「老奉」 詛咒無辜過火

食物及衞生局、醫管局及紅十字會雖然已經先後就輔警總部的捐血活動發聲明，分別對事件表示遺憾及致歉，但仍未能平息市民對事件的不滿，有捐血逾50次的網民直言對紅十字會感到十分失望，批評有人將捐血人士的善心視為理所當然、慷慨視為應分。

他在自己的捐血卡上寫上心聲，「正如過去一年他們把香港三代人辛苦建立的家園視為應分一樣，試問一個人要無恥到什麼程度才會四處宣揚自己的黑心？要喪失理智到什麼程度才可以公開詛咒素未謀面的陌生人和他們無辜的家人呢？」

他表示，自己雖然不是警務人員，但也能感受到他們心中的傷痛和顧慮，要求紅十字會推出措施改善員工的專業操守，防止有人把仇恨和不理智帶到工作場所，令捐血者可以毫無顧慮地幫助有需要人士，指如果紅十字會未能妥善處理事件，自己將不會繼續到紅十字會捐血。

捐血想幫人 不應政治化

另一名網民吳惠聲亦表示，近日的事件令他不敢再邀請警察朋友一同捐血，「嗰支抽血針都唔知有無被污染，好驚！」亦有網民指，捐血是想幫人，不應該被政治化，指近日的事件令他決定要重新考慮是否繼續捐血。

香港紅十字會前日則再次就事件發聲明，表示會繼續堅持人道、公正、中立等原則，不會參與政治、種族、宗教和意識形態爭論，希望不同背景或立場人士繼續信任和接納紅十字會，讓該會可以繼續以幫助有需要人士為己任，服務香港社會。

平日用血嘅9成係藍絲廢老

血庫乾糖後生最開心

係要玩鳩你既話就特登抽多150mL添啊

賣少啲血咪夠班廢老藍絲用囉

警方不應將政治帶入工作中，同時「拒捐潮」無助解決問題，因為沒有人捐血只會令病人受害。

我做護士抽咁耐血就未試過抽到會噴既

抽vein 呀屌你老母，噴

又話唔好捐血政治化但又考慮罷捐？ 姐係點

他在自己的捐血卡上寫上心聲，「正如過去一年他把香港三代人辛苦建立的家園視為應分一樣，試問一個人要無恥到什麼程度才會四處宣揚自己的黑心？要喪失理智到什麼程度才可以公開詛咒素未謀面的陌生人和他們無辜的家人呢？」

可唔可以教下點樣係張卡寫咁大段野

大家唔好捐
一齊攬炒

上半就叫人唔好罷捐

下半就話啲藍絲要罷捐

媽 好亂呀

藍絲狗死都唔撚會可憐

唔講以為吉aorta

文匯報

死左未阿

死左先出新聞啦文匯狗

上年日鳩日係到告急血庫

自從武肺封關之後零告急

9成9係班中國人落黎搶血

尤其養和 全部服待中国人

文滙報好心就咪開post

抽A 都唔會噴上頸啦

垃圾文匯

私人血庫犯唔犯法？

又呢9up,想造9早幾日個職員

藍絲黃絲齊罷捐？

中國紅十字會

完

多謝官媒補刀
本來黃絲因為佢跪而唔捐
而家因為呢個報導將會令藍絲都唔捐

正，兩邊不是人

可能文匯記者係異形